醒覺！【你的深度思考能力是如何被毀掉的】

【你的深度思考能力是如何被毀掉的】

商場門口排了幾十公尺的隊等著買髒髒包，我觀察了一遍整個隊伍，想知道人們怎麼消磨時間，我發現90%的人在玩手機遊戲。

這些人為什麼這麼閒？為什麼他們願意把大把的時間，耗費在這些事情上？

從心理學角度，我可以毫不費力地列舉出十幾條“為什麼會有人願意排隊跟風”以及遊戲帶來的滿足感背後的機制。

但是，每天把幾小時的時間耗費在遊戲上，仍然會讓我覺得：太奢侈了。有這麼多時間，看書或者思考，不是更好嗎？

大約20年前，在美國舊金山舉行過一次會議，集合了全球500多位政治、經濟精英，會議的主題是：如何應對全球化。

與會者一致認為，全球化會加劇貧富差距，會使財富集中在全球20%的人手上，而另外80%的人將被“邊緣化”。那麼，如何化解這80%的人和20%的精英之間的衝突？如何消解這80%人口的多餘精力和不滿情緒，轉移他們的注意力？

美國高級智囊認為，唯一的方法，是讓這80%的人口安於為他們量身訂造的娛樂信息中，慢慢喪失熱情、抗爭欲望和思考的能力—這就是聞名遐邇的“Tittytainment”戰略，由Titty（奶嘴）與 Entertainment（娛樂）合成，中文譯為“奶頭樂”。

他說：“給他們塞上一個奶嘴，他們將會在不久的將來，失去自主思考和判斷的能力。最終他們會期望媒體為他們進行思考，並做出判斷。”

這個戰略，具體是什麼呢？

一是發展發洩性產業，包括色情業、賭博業，暴力型影視劇、遊戲，集中報導無休止的口水戰、糾紛衝突等，讓大眾將多餘的精力發洩出來。

二是發展滿足性產業，包括報導連篇的無聊瑣事—娛樂圈新聞、明星花邊、家長裏短，發展廉價品牌，各種小恩小惠的活動，以及偶像劇、綜藝等大眾化娛樂，讓大眾沈溺於享樂和安逸中，從而喪失上進心和深度思考能力。

一言以蔽之，那些被邊緣化的人，只需要給他們一口飯吃、一份工作，讓他們有東西可看，便會沈浸在“快樂”中，無心再做深度的思考。

這個戰略成功了嗎？目前來看，挺成功的。

是的，我說的就是一切偶像劇、明星、娛樂圈、臉書IG、微博熱搜、情緒煽動、低幼化遊戲。我們日常的視野中，充斥著這些信息。但這其中，99%的東西對我們沒有價值。

在臉書在Youtube上，低能耍白癡的網紅破百萬訂閱，爆乳露奶照隨便破千讚，都市傳說無腦實驗破萬觀看，反之科普專業知識、分享社會議題、深度思考內容，這些沒有人願意看，你還能欺騙自己嗎？

在我們生活中，有著太多太多被人為創造出來吸引我們注意力的東西——偶像劇、大片、綜藝、娛樂圈花邊、網絡遊戲等，每一條推送、每一款遊戲和每一檔綜藝背後，都隱藏著一個龐大而專業的團隊。

他們群策群力，用專業的消費者行為學或認知神經科學做支撐，用盡各種文案技法，就是要讓你點進去，然後幹掉你的時間。

而反過來，無論是學習、閱讀、思考、寫作，這些事情，哪一件有著這麼強大的陣勢？哪一件有這麼容易讓人滿足？這就是消費娛樂文化為我們創造的牢籠，而我們正心滿意足地一步步走進去。

一旦你習慣了娛樂這種“低成本、高回報”的刺激，你就很難去做那些“高投入”的事情——比如學習，閱讀，思考。

這是一個很可怕的事情。長此以往，你將失去自主思考和判斷的能力。

如果你還對獨立思考能力懷有期待，給你下面幾條建議。

平時盡量撥出一定的時間，看深度的、優秀的書籍和文章，保持自己對語言的理解和運用能力，盡量遠離流行的網絡用語，因為“誰掌握了語言，誰就掌握了思想”。

如果可以，拒絕那些膚淺的綜藝、影視劇、熱點消息、娛樂圈資訊，只看最優秀的作品。什麼是最優秀的作品？至少，是有突破性的、不反智的、引發思考的、有誠意的、需要動腦子的，不要讓自己成為“愉悅感”的奴隸。

最後，請找到一件能夠帶給你長期收益和幸福感的事，把它安排進每天的日程中。這將幫助你對抗庸常、平凡、索然無味的日常生活，讓你不斷保持頭腦的清醒。

分享自FB中的PO文
最原始出處不明
————————————————————

Push
Del撚曬d game先

我要平庸

例子：大陸抖音
一天的時間，很容易在這種5分鐘5分鐘的碎片式信息裏面消磨掉。
可是這種舒適很容易讓人沈淪，不僅會消磨掉一個人的鬥志，更在透支未來。

你有多久沒有好好看一本紙質的書了？
你有多久沒有去系統性地學習一樣技能了？
你有多久沒有好好看一部經典電影了？

當你一旦習慣了這種碎片化的舒適，你就很難再沈下去認真看一本書，甚至很難再靜下心來看一部經典的老電影。你明明知道那是有益處的，但就是難以選擇他們。因為暫時的快樂要好過那些遠期才可以兌換的好處。

出處不明

Manipulation

咁又唔快些搞娼妓合化法
多夫多妻制
成本低的娛樂喎

重要係入面既道理

搵到講奶頭樂，奶頭娛樂

真係 有時行街見人排埋啲食店 心諗

港豬是如何煉成的

不過呢個business weekly講得太樂觀
網路其實一樣比IT網路大佬控制住

Google, Apple, Microsoft, Facebook, Amazon, Baidu, Tencent, Alibaba
全部都係市值都幾千億美元，過萬億港元的公司

所以真係唔好打丁

如果嗰80%唔反對，有咩問題？

所以d人愛英語霸權（國際語言）

例子 上連登

其實太陰謀論
唔否定佢講嘅野啱，的確有80%人都係做緊啲20%唔會做嘅無聊野浪費時間浪費思考
但係講到所有娛樂遊戲資訊都係嗰20%人或者某一少部分人控制就有啲過左
Youtuber紅因爲佢自己想紅 排隊飲珍珠奶茶都係商家想自己賺錢啫 老細都未必係嗰20%人啦
市場有需求自然有供應 講到嗰80%人被圈養就有啲誇張

因為部份youtuber都沉迷左喺娛樂為自己帶來嘅榮耀上面

你睇吓班食開蛇齋餅糉嘅廢中廢老同佢哋投嘅奶共黨咪知有咩問題

80%=廢老

值得深思

原po可能誇張咗，但現實的確有呢種管治手段，叫Bread and circuses

呢條賤招最早可以追溯到古羅馬時期，一位羅馬詩人喺佢嘅詩入面提到呢個情況(下面係wiki英譯)：

英文廢唔識翻大意係咁：
由好耐以前啲人唔再投票開始，人民(the People)捨棄咗佢哋嘅使命；曾經負責發號施令，擔任高級公職，投身軍隊，乃至支撐整個社會運作嘅人民，依家只係識得自我束縛同淨係掛住兩樣嘢：麵包(維生)同馬戲(娛樂)

睇返現代，其實唔止香港，連全世界平民都中咗呢招

人口比例係其次，最重要係個心態
班廢老咪就係人辦

咁樣講姐係所有娛樂都係政府控制手段 ?

TVB劇集

係都唔奇
都已經唔係陰謀論

等睇tl; dr

我會咁睇，係嗰20%用即食傳媒去圈養大家嘅想法

所獲即食傳媒即係你喺facebook上面見到咩鳩假期嗰啲娛樂遊戲資訊page

好好味，內容容易消化，唔駛用腦諗，但冇乜營養

佢地有能力去控制出啲咩內容，唔出啲咩內容，影響網民口味

去到呢步就有啲似雞先定蛋先嘅問題

從眾心態令到只要啲post講到咩人氣高之類嘅字眼，就好自然釣到啲網民走去試，就算嗰啲根本係老吹垃圾都好。久而久之就塑造網民向某種興趣走。

呢啲page揀內容嘅時候又會filter好多佢地認為網民冇興趣嘅內容，即使呢啲內容係幾有營養都好，甚至務求用最少字，盡量多圖，等啲人一睇就有興趣。搞搞下啲人就會嫌啲有營養但多字嘅post too long don't read，淨係會睇一啲啲圖好吸引，但無乜營養而且偏頗嘅資訊

最後就係無論網民定係即食傳媒都會走向一個漩渦入面。

呢個係1995年講開的策略
當然網路未普及
靠電視，報紙，學校教育值入控制思想

現在互聯網普及
控制思想表面難左
實際更加易
因為搜索權，全部集中係google,facebook,yahoo,baidu,bingu上

教育肯定係，操控在政府上

尤其文科

自己讀下歷史學和經濟學就知道發生咩事

Google, Apple, Microsoft, Facebook, Amazon, Baidu, Tencent, Alibaba

全部都係市值都幾千億美元，過萬億港元的公司

佢地操控互聯網搜索的程式和算法

仲唔係20％少數控制多數的資訊和娛樂？

不過如果唔係圈養
自由討論
變左好似連登咁
成日有吵架，人身攻擊，恥笑，抑鬱，自殺post
比奶頭樂更低質
結果社會都會最後都係頂唔順呢些風氣
要求監管
最後又係資訊控制權掌握係20％甚至係10％的少數中

睇大家嘅回post真係思考多咗野
唔能夠話一定啱 真係有討論同學習價值
連登少有高汁po

仲有連登
成日有好多藍色絲打，紅色巴打
入左ou扮hku, 90後扮70後，70後扮90後
文科扮理科，理科扮商科，工科扮文科

基本誠信都冇
最後都係變成9up區
俾20％少數勝利者恥笑
80％要求監管
又變返資訊掌握在少數中

其實同現代社會失去聯繫一段時間
就會冇咁即食

個人依家真係難靜落黎睇下書，坐一陣又拎起部手機、又loop 一係睇一陣想眼訓，但係要明白係個腦要慢慢適應。

有咩高汁文章、書刊推薦

歷史書

網上高質學習區

lm

英語教學早毁掉了深度思考

解釋?

我反而覺得英文比中文更適合深度思考
中文太多含混嘅地方

唔好弱智
無論你學過乜野外語
你諗野果陣永遠用語
你咁樣頂多叫從母語系統中插入外文單詞
主體仍然係母語

而且英文有更多歧義

一個可能出現於文法上，
一個出現於詞語上
英文你是但查個字，已經有好幾十個解

通貨膨脹會準唔過inflation(上升，乜撚野上升？無提)

咩英文準確？人云亦云偏見而矣

中文多含混not imply英文準確喎

我覺得英文適合思考都係自己經驗，絕對唔係人云亦云

好多概念、邏邏上嘅嘢都可以清楚簡單咁用英文表達，中文就麻煩好多

英文可以一詞多義，但根據語境同語法都可以推導出佢實際意義
但係中文連同一句句子都可以有唔同解釋，剩係一句「道可道 非常道」都已經好大爭議

就算無智能電話呢樣,排隊既人就會諗科學哲學同有咩野新發明?

其實唔會lo

你講岩左90%，英國美國用英語教學係唔會毁掉了深度思考

其實你講ge係用母語思考就係最好（英國人用英語思考係天經地義，中國人用中文思考都係理所當然）

你講既係文言文唔係現代中文。
其實英文準唔準唔關你事，我都講左，你諗野唔可能係成句英文咁諗，
你明唔明咩叫母語架

你以為你用左英文教學，你就會用英文思考？
你頂多只會有中(主體) 英(生詞) 夾雜咁去思考

其實我冇反駁你母語思考嘅論點，因為我都經歷過

我只反駁你「英文都係唔準確」嘅臭蟲論

另外，用外語思考唔單止係冇可能，而且可能更好

After all, practice makes perfect

因為係母語教學。

外語教學會毀深度思考能力
因為effort 放晒落學好外語上。

如果嗰80%人生活得開心
咁有咩問題
唔洗思考唔洗用腦就有人喂埋比佢食有咩唔好

所以英美而家超越世界各國係有原因

因為時間成本ge問題，例如你用40%時間學外語就代表你少左40%放落深度思考度
而英美就最著數，他們直接用母語思考，可以100%放落深度思考度

根本一開始就應該要用英文教啦
又或者大學變成中文教
大專大學班老師英文又唔係好
學生英文亦都唔係好
咁上堂效率真係好低

又唔見英美人學中文都可以接觸更多嘅深度思考嘅

唗氣
近幾百年黎人類文明最先進既哲學同科學思想都係源自歐美
唔睇英文source既咁睇條春

唔好同我講睇中譯本就得呀
你有無睇過鬼佬譯既孫子兵法？
跟本係完全lost in translation
要翻譯呢d咁複雜既思想意念本身已經難
更何況係要理解人地譯出黎既野？

照用母語，用母語發展更先進ge哲學同科學思想，崇洋狗blk晒最好

但鬼佬唔需要強制學中文wo，但我地要，點解呢？（霸權ge錯）

深度思考

對我而言
只會又一次換來existential crisis

喺香港,改變太難,返工咁辛苦想搵啲刺激啫...

打個J，令自己開心一下，已經好幸福

你已經毀掉左你ge深度思考了

又一隻崇洋狗 ，我點解要同崇洋ge解釋咁多

白痴論點，慢左，可以更深思先出。外語你唔熟，複查先出，語意又好邏輯又好都會少左錯。但你會無左效率。
我唔駛睇你篇野都知佢避重就輕唔會提效率。
個情況等於話女人做野細心一樣，
但做野慢呢？唔提

我己使返個母語知識庫出來，必需要做。
唔係只會永遠做人隻狗

其實篇文無乜意思，只係作黎支持英語霸權。
就算會外語學點好都好，本身係英語母語既人就唔會用外國學習

首刷比五十點能力點你，你升左三十點英文，重有點數升其他野嗎？

科投學科都話有客觀美國先進。
其他人民學科商業學科。
你咁既諗法完全唔正確。

你真天真。
歐美=英文？
只怪你將整個西方想成英文太井底

不過充滿‘智慧’的連登仔只會當我地係異類

歐美=英文==國際語言=一般連登仔價值觀
我當然井底啦（因為我回應緊崇英美連登仔）

文無第二，武無第二
科技無可否認係西方先進
但文史哲，重有最好笑係語言學。
中國人要聽一個連漢字都唔識既人黎批評中文

啲咁白痴既唯西至上主義。就出左中共殘體字出黎

如果乜都要講值唔值得,咁搵錢都好浪費時間
應該用搵錢嘅時間去森林打獵

但蘇聯（中共）ge殘體字竟然可以開始威脅到英語霸權ge地位

連登仔：仲有20點

巴打我都係反美反共，但成日被人屈五毛
見到中共其實只係做緊一啲美帝早已做過既野，而提出美帝更賤，就會被屈毛

睇都唔睇咁就唔該收收皮先，連對方嘅論點都唔了解清楚就話要深度思考，笑死

講深度思考又話要效率

你啲言論完全係打稻草人

自從我改左呢個名之後無人會再屈到我五毛

證明左連登仔對人不對事

全部都係中文source
有冇堅d既？

深度x效率=總產出。
總產出先係對社會既貢獻。

你深度10,效率1
同你深度8效率2
邊個好？

你貼篇野出黎我就要睇？你咁好笑既

篇文係明確講明Foreign language即係外語呀柒頭

入面啲實驗對象係用12歲先學英文，以德文為母語嘅人呀柒頭

On9仔以為所有歐美人母語都係英文

成日用腦好累 有啲人淨係覺得開心就得

上連登ge時候係

而且我都話篇野無意思，
根本個結果只有，篇文坤更多非英語母語語用英語學習

而唔會英語母語者用外語學習
或非英語母語者用非英語學習

個結果只會係令英語更霸權

據聞而家連世仇法國都開始屈服於英語霸權之下了

咪就係囉
我咪講依個問題囉

只有x文轉英文學
唔會有美國人轉x文學

你理解力係咪零分？

好似賭博默示錄開司係地下做礦工，做到隻狗咁之後用哂啲人工去買啤酒雞肉串同賭錢

咁對英文為母語嘅人，中文係咪外語呀?

佢用英文寫，即係叫讀者去努力學中文呀

你覺得篇文有叫你咁做嗎？
我只睇到叫全世用英文

我覺

無啦啦傾左英文霸權既

你將英文套入去上文全篇野果度。
全部適用。

Read “Think, Fast and Slow.” Most ppl think using System One ‘cuz they lazy.

其實呢個先係正解

係英語霸權又點
定位左做國際語言
你點都要學

汰弱留強 弱肉強食
輸左就輸左
贏家通吃

等同香港廣州人屌普通話霸權
最後結果都要跪玻璃
學好普通話

我有玩手機
亦深明佢講既野
但自問覺醒有撚用？

呢個時代咁清醒做乜?
清醒嘅人比沉睡嘅人活得更痛苦
做港豬先係最開心

人人都人人嘅選擇。

人地要做快樂嘅豬，你要係都要做痛苦嘅人

如此而已

我覺得好多app/產品純粹因爲佢地想賺錢，冇諗到咁陰謀論

無錯
有啲人注定係唔中意用腦

咁要第一時間del左連登佢

係普通話霸權又點
定位左做國內共通語
你點都要學

汰弱留強 弱肉強食
輸左就輸左
贏家通吃

你覺得呢

根本我就唔需要，或者唔想同外國人溝通。
你連依個我既個人意願都唔尊重。

國際語言﹖殺人殺返黎架炸。你估民選出黎﹖

呢個幾好

source or mother?

你同連登仔講道理=同中共+美國講道理一樣

連登仔一向雙重標準

你以為外國人一定係講英文？係英語霸權帶來ge刻板印象黎 （間接扼殺其他國家ge語言）

其實呢樣野好難改變到
由其係被圈養既一群其實係enjoy緊呢種生活
以前都有人話過 百姓生活安安穩穩理閪得你上層d人搞乜
換言之其實呢種生活方式其實對雙方都有好處

睇書學野反思自我等等係應該要做呢點好認同 但如果講到要推翻呢家個社會形式就冇乜可能
由其係由出世開始成個世界已經係咁運作緊既時候

改朝換代其實都唔係一代ge事，但如果唔肯思考ge話就永遠都改朝換代唔到（超級愚民政策 ）

事實係英國同殖民地教育制度唔支持你學英語外既語言。
因為佢已經尾左你學英文
都講左，你用晒點數升英文，重邊有點數？

崇英撚諗野好脱離現實，你外左第一外國英文，再學第二外語？
你青春期既學習時間咁就比晒語文了

講個笑話，1970之前法定語言只有英文（香港）
至於詳細ge歷史就廢事同大部分ge連登仔講啦

其實第二外語係普通話
但自細逼你學英文但英文比其他國家更差

其實要憎恨的唔係而家ge英國人而係而家崇英班pk

下，英國殺人殖民都唔憎？
英國做就依班人存在

講緊ge係‘而家’ge英國人，而家主要係中共+美國搞事

但而家港豬ge討厭程度>>>>>>>>>>>>>>>>>>而家ge英國人

1842-1997簡直見盡左英國人ge殘暴同虛偽

發人深醒 唔錯 正評

你宜家上緊連登睇呢個post 都浪費緊時間

現時召妓、賣淫合法

你睇呢個post
又會明白 高學歷廢青 巴打講既
轉移話題 同五毛廢嗡 破壞討論既功力

Topic 明明係講緊 brave new world 娛樂至死既概念
現代娛樂太多令眾人
思考變得片面膚淺 呢一類既社會現象
從而希望大家反思
重拾深度而理性既思維

Post下面成班五毛係度鳩嗡咩
英文 定 中文令你 冇辦法深度思考
真係 都廢事俾
離題得來 除左論點戇鳩我都唔知點形容

講清楚小小好d
避免誤墜法網

4. 為不道德目的而唆使他人
根據《刑事罪行條例》（香港法例第200章）第147條，在公眾地方或在公眾可見的情況下，為不道德目的而唆使其他人，或者因不道德目的唆使其他人而在公眾地方遊蕩，即屬違法。這項罪行的最高刑罰是監禁6個月及罰款1萬元。

「公眾地方」是：

公眾人士或任何一類公眾人士無論付費與否，有權於當其時進入或獲准進入的地方；及
公眾人士或任何一類公眾人士沒有權或不獲准進入的地方，但屬建築物共用部分的地方。

娼妓在街上拉客，向途人提出以性服務換取金錢，便是在公眾地方為不道德目的而唆使他人的最直接例子；較複雜的唆使例子或涉及互聯網的廣告。兩者的共通點是主動提出以性服務換取金錢，賦予「唆使」一般的解釋－提出要求；而要求的就是金錢，提供的就是性服務。

界定「不道德目的」所用的標準就是現代社會對道德的標準。娼妓在公眾地方拉客，就是在公眾地方為不道德目的而唆使他人。「不道德目的」亦包括其他行為，例如是雞姦、嚴重猥褻行為及性交等，這些行為於早前已作討論。

無問題
佢地deserve呢80%

大陰謀論

有研究發現當人用唔語言思考嘅時候個腦會switch左去唔同mindset 因為唔同語言牽涉唔同語境、歷史同文化背景 可以觸發多角度思考 亦都係點解精通多國語言嘅人腦部發展較發達

另外英語流行原因係因為一戰後大不列顛為大勝國
好多國家/地區都係佢地殖民地
多到太陽每一刻都會照射到佢地領土而有日不落帝國之稱
咁好自然佢地管制範圍內嘅人都會接受英語教育
因而全球英語普及化
直到現今只要你係發達國家都一定要學英文以便同國際接軌
試諗下如果各國冇共通語言作基本溝通 大家雞同鴨講會點

其實未有internet和電視政府未一樣照控制人民
根本愚民冇娱樂都一樣唔肯思考
而聰明的人就算有娛樂都會洞悉娛樂的膚淺

同一班人，美國人？咪即係歐洲殖民殺人者既後代

你地定義真攪笑。
我認為任何對深度思考有影響既都唔離題
你就自劃地為限，一定要討論樓主自己個見解。

崇洋撚都戇鳩鳩

自相矛盾。
又話用外語會有多方面思考，咁多啲外語會唔會更多思考呢？
定係連母語斬殺埋，好像新架坡，印度，菲律賓咁會有多方向思考？

重有下面諗野好好笑，你完全無視左學習與使用英撚既時間同效率成本，更無視同本置語言同放化既破壞。
就例如新架坡咁，全部人用英文，就偽可能出到武俠小說。明明用死單一外語係困死自己。而唔係開多一方天。

唔要必入英文，比人選學，覺會做到你所講既野。

只學英文，只會相反

大家講晒一種有主權文化主係既語言會點？

我寧可無共通語言

我承認我打機係為咗逃避現實
係打機入面搵滿足感

全球單一化証明，學英語，會變多元係廢話，係謊話。

英文，只係用緊你既時間。幫緊商人慳返翻譯費用。

古代唔係冇娛樂
以前有馬戲，歌劇/戲劇，魔術表演，"怪物"(殘障/畸形人)展覽，又或者好似古羅馬咁起個鬥獸場俾人睇角鬥士互相殘殺，耶撚餵獅子
再唔係公開處決嘅死刑同火刑喺中世紀同古中國都好受歡迎
如果係私刑嘅話大家仲可以玩埋一份

至於原post講政府攞娛樂做精神鴉片，其實已經係舊橋，最早去到古羅馬嗰時已經有人批評呢種管治手法，bread and circus呢個比喻仲流傳到現代

依家最大問題係後生嗰代由細浸呢啲即食娛樂浸到大，本來識諗識思考都俾呢種只求即時滿足同官能刺激嘅文化破壞思考能力

Deep work 呢本書好似有講

你講緊嘅情況係引入外語打壓母語政策
即係類似而家中共做緊嘅野
而唔係提倡多語言學習
你會唔會學左英文就唔識講廣東話唔識寫中文？
另外 唔係話崇洋 但一個母語非英語國家嘅人嘅英語程度唔多唔反映到佢嘅文明、教育程度同國際化

大學，工作用左英文，好似香港咪已經係囉。
咁已經係打壓緊本土語言喇
你會唔會？會
你讀完經濟學用英文讀，而唔能夠用中文去理解，講解經濟學，你已經係唔識中文。
令你自己思考變慢，而且令中文無得用響學術上。

垃圾論說，印度菲傭賓，唔會比日本法國國際。

依個垃圾價值觀係英語母語者制造出黎坤你用英文，等佢得益。唔好咁傻仔。

Ching你啱
英文又阻慢思考又打壓母語
真係垃圾嚟
一齊努力抵制外語

咪又係對普對英雙重標準
廢左必修先講喇

你講乜春英文優點都好，人地都應該有權，有自由選唔學，但現今教育制度下竟然無得選唔學。

說好的民主人權自由呢？
一個英語必修，全部都成廢話

無民主無人權無自由

乜你用外語可以同母語一樣速度咁叻架，神人呀

英文係你外語咪有分別囉
依家唔係中對英呀
係母語對外語呀

push

其實得英文係打壓。。。其他語言例如日文 德文 法文因為係自願學所以係唔會打壓到

點解你咁天真認為呢個時代有人權+民主+自由

有，不過唔係英文

冇錯英國佬留左唔少屎喺香港
但最慘支共唔係執番靚啲屎
而係再質多兩舊屎落黎

我看到而家d高官ge智慧就覺得學英文=垃圾

最慘ge係而家班港豬幫英國佬打飛機話港英點好點好

咁呢個係人嘅問題
唔等於學英文係垃圾嘅

個意思係上位倒不如學下其他知識（歷史，acct，金融），而唔係將英文放得咁重

證明左學英文係提升唔到智慧姐

咁好老實講
英國佬做野真係好睇過支共喎
你話佢狗都好，有目的都好
起碼個陣公屋，其他制度等，喺個陣都叫幫到唔少人

但而家支共直情係理撚得你班賤民死

係，但無須吹捧港英政府，因為都係好差
而蘇聯（中共）就差到離譜

咁所以又唔怪得人吹捧英國佬
只係因為支共更差

我唔會吹捧，因為都係垃圾政權
比起宋朝之前就差好遠加上搞到d人無歸屬感

有冇價值係邊個定?
睇書就代表好有價值咩?
個80%人就係想工餘時候娛樂下自己,仲睇乜鳩深奧書
睇完個價值又係邊?搵到多d錢定點?

講真啲人求咩姐
安居樂業咋嘛，理閪得民唔民主咩
而家班友講民主講到尾咪又係為呢樣

問題係支共做唔到丫嘛，咪嘈鳩你囉

以民為本是常識吧，民安則安，民貧則亂，百姓生活到就自然唔會有怨言+國家富強，但中共就相反

無錯
所以個陣英國佬咪識玩囉

但都係好差（67年之後稍微好轉d）

光武帝>>>>>>>>>>>>>>>>>>>英國佬

但而家問題就係英國佬>>>>>>>>支共

係，所以點解唔壯大自己呢？做得比英國佬更好我覺得只係基本

咁係支共同班閪官不思進取
但佢地有樣野叻就係識玩分化

根本中共=蘇聯，非我族類，其心必異

又唔係咁講呀
你要知道林鄭班閪官大部份都係港英餘孽
個陣做野都係淨係識點頭，係好彩個老細醒
點知而家連個老細都都係廢嘅，咪線到香港攤攤腰囉

話港英餘孽係垃圾簡直就係侮辱左垃圾（投英投共）
反而習近平都好過班港英狗好多

講到尾就係本身成班人個底都係廢
識閪管治咩

但習總都唔會好得過英國佬呢個下慘呢
如果比我揀，我寧願要番港督好過
講到尾都係睇老細姐

關英國叉事咩。
殖民地咁多個，攪得好好睇睇既一隻手數得晒

所以我一直想緊點解古代中國可以咁多人才但現代中國都係垃圾多
客觀來講我真係覺得古中國>>>>>>>現代西方>>>>>古代西方>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>現代中共>>>>>>香港

btw但習總屋企人都係拎美國護照
你估佢唔想拎咩

愛爾蘭 蘇格蘭表示：班英格蘭人咁串

的確係好過港英d狗
雖然都係垃圾

咁仲慘
一交番比支共就仆晒街

其實所有娛樂都係，睇波你個人會有咩得著？

太功利主義成篇文章

根本就無仆過。
只係當時大陸人黎唔到先無咁既問題。

所以國家都有一線城市樓價過高，過多人口既問題喇
根本係香港以前係英國殖民地先可以用非人道方法唔比人殖入。
而中國係同香港同一國，就算無左關口都好正常。但啲人反而倒轉諗，話中共「放」150人黎
中共唔係放人黎呀
中共做既，係限制每日黎港人口上限

根本你地成日思維錯左

咁梗係要限啦
冇限咪更多人走
上面一個二個有得走你估唔想走咩
講到支共咁撚好就唔會衝撚晒落黎啦

btw其實呢150人都係英國佬留落黎嘅屎
只不過支共個陣冇咁狗姐

偽君子 VS 真小人

下我覺得中共都係偽君子喎
不過係偽得好撚肉酸姐

因為中共做得太出面姐所以我先覺得係真小人

你講緊乜春﹖
就係因為你學一世都無可能去到母語個程度，果一種先叫外語。
你明唔明你無論速度，深度之上。無論你點學習外語都無可能去到母語水平架﹖
咁用咁既語言去做學術咪正正就係限制左思考速度同深度囉。

你都講左「唔夠熟悉個外語」喇，依個咪現實問題囉。

唔好用一啲幻想出黎既情境去討論喇。
依個世界無咁多混血雙語人架。

得好少數人可以有兩種甚至更多ge母語程度ge外語水平
所以學外語=浪費時間
倒不如用母語教育學非語言科更好啦

用外語做學術追人做母語做=
騎上單車去追人汽車。只會越追越追唔到。
低能做法

港英狗表示：英文係國際語言，大學+工作必須用英文甚至可以廢除中文

係，積弱ge先兆

日本以前識用翻譯去做。
但後來白痴地用左「學英文」去做
越做越弱。

其實有國際語言就代表有霸權，點解非英語國唔一起合縱黎抗衡英語霸權呢?文化入侵比領土入侵更可怕啊

其實最唔爭氣ge係港豬，仲想歸英？人地當你2等公民za

而家香港都係二等公民

平時盡量撥出一定的時間，看深度的、優秀的書籍和文章，保持自己對語言的理解和運用能力，盡量遠離流行的網絡用語，因為“誰掌握了語言，誰就掌握了思想”。

咁快見到一個例子係到

深度思考。
唔係參考呀。
你用左英文咪永遠都停左響參考果層面囉。

久而久之永遠只懂學習，不懂求知，求新，只懂做追隨者

思維令你永久落後於人

因為比蘇聯統治緊。。。

係思想控制文字而唔係文字控制思想wo

點解無，中國歷史+哲學+文學+宗教都已經可以研究好耐啦

唔好發夢喇，咁多人可以到母語水平，明珠台，電影一早唔撚駛字幕喇。
小朋友，你網上講就天花龍鳳啫，一去返現實，個要求高少少你已經收得皮。
林鄭，貪曾，崇洋陶傑依類去過外國浸下都只會有母語七八成功力。
我諗你講既精通雙語，只係我口中既半桶水略懂水平
大家要求唔撚同

除非係當地住好耐，否則絕對無可能令外語=母語水平
習慣同文化都有差異啦

好心佢打機去睇下由下移上果類字幕，睇不跟跟得切先講用唔用母都無分別喇

就算同樣中文，一個簡體無都睇得慢啲喇
話無分別都戇鳩鳩

我得普通話水平=母語（粵語）水平
所以d人就話我唔夠精通外語

我覺得有英國小學3年級生ge英文程度已經夠晒（大把人做唔到而且低估左呢個水平 ）

meme